外傭團體及工會請願 加薪25% 由4410元加至5500元 另加食物津貼2500元

有外傭團體及工會到海港政府大樓外請願，要求增加外籍家庭傭工「規定最低工資」及食物津貼。 多個外傭團體及工會中午出席勞工處年度諮詢，並向當局交上由19個團體聯署的信件，要求政府將規定的最低工資由現時4410元，加至5500元，食物津貼需由現時每月不少於1053元，加至2500元。 40多名外傭和工會成員在大樓外請願，高呼「加人工」、「我們是工人，不是奴隸」等口號。 職工盟組織幹事劉嘉美引述勞工處在會面時承諾，會設立網站公開不良中介公司資料，但她質疑當局做法力度不足，未能有效解決問題。 有外傭團體指，外傭休息時間不足，亦經常得不到足夠食物和營養，要求當局規管工時，每日工作不超過10小時，以及設立膳食標準。

去灣仔做G啦

十卜

係菲傭先咁麻煩要食物津貼

港豬邊請起，中國人大把錢

唔滿意唔好係香港做囉

叫張宇人出來講幾句以前乜乜乜

我今年加3%

可以呀，到時冇人要賓賓

港豬賤過菲傭既一日將會到臨

泰泰 換泰傭

又關我地政府事 你同你老細講掂佢

而家啲外傭其實好多都串過馬撚，冇獨立房唔做，屋企多人/有bb唔做，
最好淨做獨居老人，因為可以求其hea佢
（之前東張西望有講）

當然仲有好多都好，但真係可遇不可求

亦經常得不到足夠食物和營養

呢句真係好撚好笑,想呃錢都用個好啲籍口啦

請印傭啦

搞到咁肯定好多人會決定唔請

港豬走去笑鳩人？

仆街 隔離post連登仔爭取4日工作天，最高工時，加最低工資
呢個post又資本家上身 媽呀好亂呀

豬改不了吃餿

都好，迫所有在職港媽辭職返屋企湊仔。

絕對支持

2來香港又可以少啲賓賓

菲傭一向對香港經濟有貢獻
幫助釋放香港婦女勞動力令佢哋唔駛因為要照顧家庭而被迫放棄工作做到職場同社會上男女平等
仲要香港大部份家庭住屋環境狹窄
佢哋其實都好辛苦
值得加人工
況且而家香港經濟好樓市又旺
咁嘅環境都唔加俾人有啲講唔通囉
唔明連登仔點解咁都有得鬧
定係見人哋有工會幫佢哋爭取加人工
自己冇又冇人工加就眼紅

g持,最好加到1萬蚊1個月